願榮光歸香港 歌詞可以改少少貼近粵語習慣

今日好多人唱，好感動。睇post見到有手足覺得中文詞可以再改善，小弟貢獻少少意見。

其實成首詞冇大問題，係有幾個位用字要執執佢，例如「這」、「這裡」、「沒」、「也」呢啲所謂現代白話文(IMO is a disaster)，其實即係北方口語。我就將佢地改做更雅正嘅粵語中文。而過多嘅虛字我就改做實字。

另外第三段我有大啲嘅改動，因為我想押到「結」「節」「滅」三句嘅韻。呢段本身節奏相當急促，用入聲韻係好合適，亦係普通話做唔到嘅事。

何以 這我土地 淚再流
何以 令眾人 亦憤恨
昂首拒默沉 吶喊聲 響透
盼自由 歸於這裡此處

何以 這有恐懼 抹不走
何以 為信念 從沒勿退後
何解 血在汗流 但邁進聲 響透
建自由 光輝香港

在晚星墜落 徬徨午夜
迷霧裏 最遠處 吹來 號 角 聲
捍自由 來齊集這裏人潮未作結 來全力抗對時懷住氣節
勇氣 智慧 也永永遠不滅

黎明來到 要光復 這我香港
同行兒女 為正義 時代革命
祈求民主 與自由 萬世都不朽
我願榮光歸香港

「我」咪仲柒。不如修下中文先啦。

不如你收皮啦

從沒退後

從未退後好啲？

至少唔係得一隻字，兩隻字節奏急促啲

我同意將「也永不滅」改做「永遠不滅」
感覺易唱啲
本身第三段以一首俾公眾大合唱既歌黎講，真係好難唱🙈🙈🙈

其他用字尊重原創者。

改了些：

何以 這土地 淚再流
何以 令我們 亦憤恨
昂首（攜手） 向前行 吶喊聲 響透
盼自由 歸於 這裡

何以 這恐懼 抹不走
何以 為信念 從沒退後
何解 血在流 而步履聲 （而哭泣聲） 響透
建自由 光輝 香港

在晚星 墜落 徬徨午夜
迷霧裡 遠處 天邊 吹來 號角聲
捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
勇氣 智慧 永遠 不滅

明夷來到 誓光復 我這香港
同行同濟 為正義 時代革命
祈求 民主與自由 萬世都不朽
我願榮光歸香港

請指教